%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}             
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
%\usetikzlibrary{patterns,3d,quotes,angles,calc}
%\usetikzlibrary{arrows}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}



\newcommand{\minX}[0]{-3} 
\newcommand{\maxX}[0]{3}
\newcommand{\minY}[0]{-1}
\newcommand{\maxY}[0]{7}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}
[
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={$x$},
    xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},
    ylabel={$y$},
    ylabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=south},
    ytick={\minY,...,\maxY},
    xtick={\minX,...,\maxX},
    ymin=\minY - 0.2,
    ymax=\maxY + 0.2,
    xmin=\minX - 0.2,
    xmax=\maxX + 0.2,
    axis line style={thick},
    width=9cm
]

\addplot [very thick, smooth, draw=blue, domain=-1.5:3] {2};

\node[blue] at (-2.5, 2) {\scriptsize $f$};

\addplot [very thick, smooth, draw=red, domain=-1.5:3] {4};

\node[red] at (-2.5, 4) {\scriptsize $g$};

\addplot [very thick, smooth, draw=green, domain=-1.5:3] {6};

\node[green] at (-2.5, 6) {\scriptsize  $f+g$};


%%%rond vide
\addplot[color = blue, fill = red, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(2,2)
};
%%%rond vide
\addplot[color = red, fill = blue, mark = *, mark size=2pt, only marks, thick]
coordinates {
		(2,4)
};

\end{axis}
\end{tikzpicture}

\end{document} 